訪港見證COMPANION躺卧維港KAWS寄語港人：給自己多留時間

訪港見證COMPANION躺卧維港
KAWS寄語港人：給自己多留時間

COMPANION下午由青衣游到西九對開海面「過夜」。主辦單位提供圖片

【本報訊】他曾是動畫師，亦是塗鴉怪盜，至今成為當今炙手可熱的藝術家。「你只能對自己誠實。」這是美國藝術家KAWS（Brian Donnelly）接受《蘋果》專訪時，兩度強調的創作態度。《KAWS:HOLIDAY》香港站展覽今天開幕，KAWS亦遠道而來見證「親生仔」、是次展覽主角COMPANION到達維港的一刻。他希望以COMPANION躺卧漂浮於維港，寄語港人「給自己留多一點時間」。
記者：盧珮瑤

相關新聞：卧維港展出十日

展覽主角、身長37米的灰白色COMPANION，今天下午將遊走維港與香港粉絲見面。雖然COMPANION用色較深沉，略帶憂鬱之感，但KAWS當初是以朋友為設計出發點。「我認為這個作品可以幫助大家互動，令你想起朋友。」

KAWS（中圖）親自在《蘋果》報頭上畫「XX」招牌圖案（左圖），又在海報上寫道謝字眼（右圖）。梁志永攝

有着重放鬆寓意

香港人與這位「朋友」其實並非首次碰面，九年前5米高的COMPANION雕塑已到訪香港，座落海港城門外；而這次展覽KAWS則選擇讓它躺卧於維港，當中有特別寓意。「我希望創作一個作品，着重放鬆，只躺下來、漂浮、看看天空，給自己多留一點時間。」

原名Brian Donnelly，取KAWS為藝名時，原來是由美學角度出發。「初時我還是大多創作傳統塗鴉，我認為這四個字母放在一起，有很好的互動。我經常使用它（KAWS），就像為我的本名Brian與作品提供一個空間。」其作品非常多元，從街頭塗鴉到自家設計公仔COMPANION，唯一顯而易見的共通點是那雙招牌「XX」眼睛。「這不是一個刻意的設計，只是由我起初開始畫起來，慢慢發現『X』其實是很強而有力的標記，於是繼續加入隨後的作品。」

要做到見「X」如見人，KAWS從創作街頭塗鴉作品，已開始使用這招牌圖案，更偷偷在各大品牌的廣告海報畫上「XX」眼的公仔塗鴉，令他備受注目。其後KAWS開始設計公仔，是次展覽主角COMPANION從此誕生。KAWS一向被視為吸金力特強的藝術家，去年10月以海綿寶寶為靈感的作品於蘇富比以103萬英鎊天價賣出。就連與Uniqlo合作推出的T-shirt，都從99元炒賣至約400元，令他受商品化的批評。他說無法避免消費主義，「這些都是我欣賞的事物，我希望在這些界限之內創作，以坦誠的方法接觸更多人。」

上一則
上一則
指性格外貌較好 近半港男願娶內地女

下一則
下一則
卧維港展出十日

似死屍
𣎴了

好似爆左漏氣

諷刺香港人做到行屍走肉嘅金錢奴隸